請保持正確天氣及交通資訊流通 - 野餐篇

睇住身邊唔同既朋友去野餐去露營
但要返工請唔到假 或者各種因素無得去 真係好慘架！

返緊工又無理由facetime架 咁不如同大家開返個天氣加交通消息既群組
扮下工傾下計都好吖
建議每個group 10-20個你真係識得 而又去野餐既朋友仔
(fd搭fd都儘量唔好喇 speed dating咩)
其中兩三個都係拎唔到假出唔到去既 隨時update最新天氣狀況同埋交通消息
(有時行開行埋去個廁所 開個會都仲有人一齊吹水)
上網見到撞車呀停駛呀 或者有人轉發水浸都係黃雨 仲有圖既時候

首先上網做齊fact check 先好轉發俾野餐中既朋友
成為佢地最可以信賴既天氣先生/小姐

去緊野餐既都要send第一手交通資訊 (一定要係第一手 唔好亂轉發)俾扮工既朋友
例如邊到有人跌左出馬路 邊到有車死左火等等
然後扮工既一邊睇住直播新聞有無報導更多有關資訊
再負責提供其他轉乘既交通方法
保持正確既交通消息互相流通

另外 收到「我朋友係天文台做…」 「我親戚係交通警…」呢類既消息必須小心閱讀
呢d無需要負責任既轉發訊息睇過就算 野餐開開心心最唔需要就係呢d奇怪消息
收到既人停止轉發 每個人去行街睇戲食飯都會有危險既時候
互相照應小心就夠

師奶既消息流通度咁強 更加要好好利用
當家庭group出現長輩圖 改圖 舊圖 既時候

用你fact check左既資料 連埋source 叫一班師奶轉發返出去
fact check左唔好曬嘛
戶外活動時 保持正確消息流通 你我有責

另外介紹一下最近都幾熱門既通訊工具： telegram
有唔同既bot可以加入群組 一齊玩遊戲鬥高分又得 用電話玩狼人都得
隨時可以改id名 同朋友一齊改返個兄弟名 閏蜜名幾開心呀
仲有send相可以用send file既方法 唔會壓縮左圖檔
一班朋友 samsung iphone 華為都好 影完呃like大合照就唔怕變左低清圖啦

仲有常見又值得使用既天氣/交通消息發怖網站:
RTHK即時新聞 -
TG:
全港即時最新交通消息
TG:
NOWTV新聞:
NOWTV 直播:
有線即時新聞:
仲有立場新聞呀 獨媒等等 任君選擇

推一推

推

集中辯論投票

[公投]究竟幾時出嚟？

多謝豬腦推POST
幫手share下ok?

推推

繼續up
麻煩大家幫手share俾有需要既朋友

繼續推

菠包

老姆
感謝推post

溫和派有野可以幫手！！！
今晚出唔到去既，可以幫手喺Twitter開post同retweet有關反送中既野推到上trending等外國關注
記住每tweet(post) 都要用 #NoExtraditionToChina #prayersforhk #savehk #antiELAB 哩幾個hashtag

撐
後援非常重要

明早政總外持咒誦唱，以佛法照遍這地，人人都是佛。

野餐之餘，一齊為香港加持

英文差 有冇一篇野可以比我copy and paste

推
大家出去之前share俾出唔到去既朋友
等佢地做你back up

唔出去既自己可以主動建議做back up

上面啲hashtag 再加下面啲圖或姐就咁retweet #antiELAB裏面既tweet都得 自由發揮啦

執齊嘢準備野餐

得自己睇到個post唔夠
教埋其他去唔到野餐既人用tg 一齊做後援
人在公司 心在野餐 holiday mood呀